內地隨時揑造罪名 林榮基：非常擔心

2019年02月13日

內地隨時揑造罪名 林榮基：非常擔心

林榮基

【本報訊】中國人權狀況長期被批評，有人權組織擔心，一旦移交逃犯條例適用於香港與中國其他部份之間的司法管轄區，等同「送羊入虎口」。被內地執法機關指控「違法經營書籍銷售」的銅鑼灣書店店長林榮基更表示：「非常擔心，唔知會唔會郁我。」

香港人權監察總幹事羅沃啟認為，不同法域簽訂移送逃犯協定最為關鍵的是，該地區需具備獨立司法系統，以保障疑犯接受公平審訊，「大陸政府人權紀錄咁差，根本唔應該同佢有任何呢類協定」。

相關新聞：陳同佳還柙至今近一年

人權組織：送羊入虎口

羅解釋，內地政府經常打壓政治犯，修訂法例後，可隨時揑造罪名，再向香港政府提交移交申請，「要屈人好易」，他認為修例後會製造冤獄，內地政府要打壓港人變得更易，「移交咗返去就乜嘢都控制唔到，直情係送羊入虎口」。

羅指香港政府2000年着手研究中港兩地移交逃犯程序，惟至今仍未達成共識，今次修訂卻放寬限制，「比起有份協定更差，公眾更難監察」。

林榮基2015年在內地被擄並囚禁五個月，其後遭內地政府指他在港郵寄大量書籍，觸犯中國罪行「違法經營書籍銷售」。他昨評論修例建議時表示感到十分擔憂，「作為當事人，我𠵱家非常擔心，唔知會唔會郁我」。他更指修例影響的並非他一個人，「每一個香港人都有可能」。

即使保安局文件說明，引渡前需經香港法庭聆訊，惟林榮基對香港司法獨立已失去信心， 「好明顯會按上面（中央政府）意思去做」。他亦指即使香港並無有關罪行，惟內地政府可配合香港法例，「變做另一條罪」，屆時進行政治報復將十分容易。

修例若通過，港澳之間移交逃犯亦將適用。華人置業前主席劉鑾雄早前捲入澳門運輸工務司前司長歐文龍貪污案，被控以2,000萬元賄賂歐換取樓盤土地獲批，被判罪成入獄五年三個月，惟因港澳兩地無引渡協議逃過牢獄之苦。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
陳同佳還柙至今近一年

下一則
下一則
移交逃犯修例未提追溯期

陳同佳還柙至今近一年
移交逃犯修例未提追溯期
台北檢方盼一併移交罪證
台北行李篋藏屍案觸發修例港逃犯將可移交中台

為咗殺一個大粒癦，要全香港市民陪葬

佢根據係Spy

道德綁架

大粒墨係五毛

大陸個司法一向都公平公正 點會老屈你？ 你可以上訪上京告御狀又得 燒自己又得

你估好似以前咁 比錢個官就會幫你 想點都得 無法無天？

正常人好人好姐沒咩好擔心 不過出街唔好踩到有錢佬條尾就ok。 但個有錢佬睇你唔順眼就另計

你打呢段屎個陣有冇發現段野前後己經予盾緊

Show Blocked User - 做咩呀你

琴日話同台灣搞協定,駁上駁就冇得翻轉頭

林榮基向眾新聞表示：「如果修例真係通過就玉石俱焚，我走佬啦。唔使23條，這條都迫到我走，沒辦法。」

之前李倩怡話對香港法治無信心,走佬去台灣,
林榮基話勸佢番嚟,
宜家輪到佢林榮基對香港司法獨立已失去信心
自己走佬

我都諗起

林榮基當時說，願意勸李倩怡回香港，勸說李倩怡還年輕，即便入獄，未來出獄還有大好前程。這在當時引起了一些爭議。

盧斯達：林榮基難道不知 在台灣天空下李倩怡的精神還更自由

針唔拮到肉